<!-- $theme: gaia -->

# Tout ce que vous avez toujours voulu savoir sur l'archivage électronique

---

# Agenda

* Matin premier jour : qu’est-ce qu’un SAE ?
* Après-midi premier jour : L’environnement réglementaire et normatif de l’archivage électronique
* Matin deuxième jour : démonstration du SAE et retour d'expérience
* Après-midi deuxième jour : Atelier pratique mon premier versement
---

# Présentation
Qui suis-je ?

Speed Boat

---

Qu’est-ce qu’un SAE ?

* les fonctionnalités
* les exigences
* la politique d'archivage
* les processus d'archivage

---


Après-midi premier jour : L’environnement réglementaire et normatif de l’archivage électronique
* conservation électronique de la preuve
* originaux électroniques et dématérialisation
* le cadre normatif OAIS
* les standards de données

Matin deuxième jour : démonstration du SAE et retour d'expérience
* démonstration des modules d'archivage : gestion des données d'archivage, préparation du versement, contrôle et validation du versement
* gouvernance du projet d'archivage mutualisé : l'exemple Girondin
* rôles et responsabilités : mise en perspective

Après-midi : Atelier pratique mon premier versement
* archiviste : comment présenter son meilleur profil
* service versant : comment préparer un versement
* archiviste : comment contrôler un versement

Texte de l'introduction
